DC電影同Marvel電影分別之一

見zack snyder's justice league上映我想講下一直以嚟對dc同marvel嘅電影情況分別嘅睇法，繼而引申到對漫畫嘅創作發展（非引戰，兩家我都非常之鍾意）

我認為DC電影一直以嚟係真正做到「改編自漫畫」呢一樣野，DC啲導演編劇好多時好多位都會set番漫畫經典場景/經典橋段同彩蛋，什至可以quote番呢套電影係源自邊本漫畫/動畫，例如Nolan三部曲=Batman Year One，係BVS入面羅賓件戰衣被小丑寫上“Ha ha jokes on you batman”好明顯講緊Batman: A Death in the Family，今次Justice League=New52 Justice League: War之如此類。

相反Marvel電影就比較多原創故事內容，大多數都係借角色同大事件個名嚟創作一個新嘅故事，而電影大事件標題嘅都改到同原作截然不同，等粉絲有新嘅感受，有出嘅大事件例如Age of Ultron（改到九彩畀人話係遊樂場一啲都唔出奇）、Civil War（前中段有帶出原作英雄法案嘅問題，後段又演變成愛恨情仇）、Ragnarok、Infinity War等都同原作有着截然不同嘅發展。

跟住嚟到我最想講嘅一樣嘢
Marvel係迪士尼(邪惡軸心)資金加持下令迪士尼有住絕對嘅影響力，改編電影一向其中一個小目的都係想宣傳翻原作(宜家呢個世代已經可以話冇曬人咁諗)，迪士尼認為電影先至係主軸，將好多電影角色造型同背景起源故事都改到落原作入面（成個mcu前中期時段最多，係近年少咗，但仍然離不開個種劣質嘅既視感）導致好多漫畫動畫遊戲全部變成電影嘅副產品咁。呢樣野有好有唔好，我個人認為呢樣野最大問題係導致到創作失去咗好多原創性創作內容大受限制，由「改編漫畫電影」變成「電影改編漫畫」。

而DC就少呢個問題咁，因為佢哋忠於「改編漫畫」，WB投資創作電影同時又積極發展，漫畫、動畫電影、遊戲、劇集。不過又咁講，其實宜家DC電影宇宙已經死死下，自從2017年版Justice League嘅失敗之後成個電影宇宙已經冇咗咁濟，其後嘅電影其實都可以當佢哋係獨立電影觀看，同電影宇宙連貫性極少，甚至乎可以話係已經打算軟重啟（即刻原班人馬出演角色系列電影，但同前作已經冇連貫性）

Marvel注重電影發展卻疏忽其他類型發展，係Disney+之前所推出嘅劇集全部只係掛住共同宇宙個名，實際情況就everything is connected my ass，單以作品質素就只有幾套netflix製作嘅可以一戰。而今年係Disney+主打嘅劇集製作都相當大吸引，製作水準直逼電影級數，而且亦會推出動畫系列”What If”，絕對值得期待。

DC全方位發展電影以外都有唔錯嘅發展，有一系列動畫電影，畫風精細貼近現代審美，而且全部動畫電影都有所關連（不過最近完結咗，個尾太過sad又畀flash重啟成一套新嘅動畫電影系列）劇集方面都有好多嘗試，當中CW入面都有幾套某幾季拍得唔錯（但又因為武漢肺炎似乎又死得好慘）如今電影發展只淨番獨立角色電影可以一戰，which is都係一個好嘅前景，但私心仍然希望今次snyder cut之後WB肯打番開個大門繼續拍DCEU雖然Zack講明話冇

最大分別係一個講故事1999 一個講故事正常

其實都間接證明咗DC漫畫係垃圾 所以忠於原著輸到仆街

要忠於漫畫改編點解唔睇返漫畫？

DC狗成日攞嚟打飛機嘅Dark Knight又有幾忠於原著？

你要吹電影係改編漫畫就咪拎a death in the family嚟講，Zack Snyder話死咗嗰個robin係dick grayson呀

咁一部電影好睇唔好睇有好多因素影響

DC 點做都追唔到MARVEL架啦, 輸在起跑線

尤塞恩·保特 笑而不語

咁睇真人電影呈現出嚟又會係另一種感受

漫畫都會動畫化，唔通又唔睇淨係睇漫畫？

跟得唔夠貼

咁內容除咗jason改成dick仲有咩唔同？

batman殺人好忠於漫畫

我承認佢哋係太撚柒心急，我當初都唔係幾滿意，不過BVS出到嚟我又覺得ok

聽過有啲分析話，marvel 電影注重故事角色嘅發展 character development, DC 無注重呢樣嘢

batman係漫畫又唔係完全冇殺人

其實都係

但又有啲角色故事比較千篇一律，有啲公式化

咁點解唔忠於漫畫嘅Marvel 要俾你屌

咁睇真人電影原創故事呈現岀嚟又會係另一種感受
漫畫都會有What if...?，唔通又淨係得漫畫可以有另一個故事分歧，電影就唔得？

Martha！

有無腦
你呢句野直接ban晒所有改編漫畫既電影
唔只Dc marvel
傻撚

我冇屌喎你睇清楚

連bvs都話ok
一係你係Dc fans
一係就乜戲都話ok

畫面好暗就係DC

黑豹

8,90年代DC作品改篇電影票房保證
廿年後輪到Marvel影視游風靡全球

西方就系有機制令呢種「輪替」發生

反觀四十幾年來
每一代香港人都選擇傳承TVB 一台獨大
港產片走向末落系刻在牆上

satan is saying hello to you